\begin{thebibliography}{999}

\bibitem{grafika3d} wikipedia.com \emph{Grafika 3D}, \url{https://pl.wikipedia.org/wiki/Grafika_3D}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{openGL} Khronos Group, \emph{Dokumentacja OpenGL 4.5}, \url{https://www.khronos.org/registry/OpenGL-Refpages/gl4/}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{cpp} cppreference.com, \emph{Dokumentacja standardu C++17}, \url{https://en.cppreference.com/w/cpp/17}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{glfw} The GLFW Development Team, \emph{Dokumentacja biblioteki GLFW}, \url{https://www.glfw.org/docs/latest/}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{glad} Dav1dde, \emph{Repozytorium biblioteki GLAD}, \url{https://github.com/Dav1dde/glad}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{glm} g-truc, \emph{Dokumentacja biblioteki GLM}, \url{https://glm.g-truc.net/0.9.9/index.html}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{learnOpenGL} T.Gałaj, \emph{Tutorial ze strony LearnOpenGL.com przetłumaczony na język polski}, \url{https://shot511.github.io/pages/learnopengl/}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{SSAO} wikipedia.com, \emph{SSAO}, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Screen\_space\_ambient\_occlusion}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{patterns} R.Nystorm, \emph{Game Programming Patterns}, \url{https://gameprogrammingpatterns.com/contents.html}, wersja online książki, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{PBR} M. Pharr, W. Jakob and G. Humphreys, \emph{Physically Based Rendering: From Theory To Implementation}, 3rd Edition, 2018  

\bibitem{schlick} wikipedia.org, \emph{Aproksymacja Schlicka}, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Schlick\%27s\_approximation}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{frustum} Lighthouse3d.com, \emph{View Frustum Culling}, \url{http://www.lighthouse3d.com/tutorials/view-frustum-culling/}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{mt19937} cplusplus.com, \emph{Dokumentacja typu std::mt19937 dla języka C++}, \url{http://www.cplusplus.com/reference/random/mt19937/}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{perlin} wikipedia.org \emph{Szum Perlina}, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Perlin\_noise}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{normal} wikipedia.org \emph{Normal Mapping}, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Normal\_mapping}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{marble} Lode Vandevenne, \emph{Texture Generation using Random Noise : Marble}, \url{https://lodev.org/cgtutor/randomnoise.html\#Marble}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{wood} A. J. Liu, Z. Dong, M. Hašan, S. Marschner, \emph{Simulating the structure and texture of solid wood}, \url{https://research.cs.cornell.edu/wood/simulating\_the\_structure\_and\_texture\_of\_solid\_wood.pdf}, wersja online artykułu z roku 2016


\bibitem{shaderRand} Ronja's tutorials, \emph{White Noise}, \url{https://www.ronja-tutorials.com/post/024-white-noise/}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{cyl} Song Ho Ahn, \emph{OpenGL Cylinder, Prism \& Pipe}, \url{http://www.songho.ca/opengl/gl\_cylinder.html}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{stb} nothings, \emph{Repozytorium biblioteki stb\_image\_write}, \url{https://github.com/nothings/stb}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{tga} wikipedia.com, \emph{Format pliku TGA}, \url{https://pl.wikipedia.org/wiki/TGA\_(informatyka)}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{bmp} wikipedia.com, \emph{Windows Bitmap}, \url{https://pl.wikipedia.org/wiki/Windows\_Bitmap}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\bibitem{obj} wikiedia.com, \emph{Wavefront obj file}, \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Wavefront\_.obj\_file}, witryna internetowa, stan na 28 stycznia 2021

\end{thebibliography}

%https://drive.google.com/file/d/1IdiRD94_z_0CaeKgl5sBkxSbk7GcQ8Gv/view?usp=sharing
